<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on 騎士與吟遊詩人</title>
    <link>https://dawnchristia.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 騎士與吟遊詩人</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-HK</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Sep 2021 22:48:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dawnchristia.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Home</title>
      <link>https://dawnchristia.github.io/posts/home/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 18:03:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dawnchristia.github.io/posts/home/</guid>
      <description>Categories  List Stack Review Scrap  Tags 體裁  百合小說 同人小說  課題  文學 歷史 詩詞  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>少女歌劇手遊主線劇情</title>
      <link>https://dawnchristia.github.io/posts/stack_%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%AD%8C%E5%8A%87%E6%89%8B%E9%81%8A%E5%8A%87%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:48:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dawnchristia.github.io/posts/stack_%E5%B0%91%E5%A5%B3%E6%AD%8C%E5%8A%87%E6%89%8B%E9%81%8A%E5%8A%87%E6%83%85/</guid>
      <description>少歌手遊的主線劇情相關感想都放在這裡。
第1章：新試鏡 之前是爭奪舞台光芒的戰鬥，這次是守衛故事（Starlight）的revue，敵人除了外校，還有コロス（群眾），與後者的戰鬥叫「練習曲」。不過，revue依然代表要奪去其他舞台少女的閃耀。
神秘少女える解說擔當，說明Starlight會消失的原因——故事擁有生命，自然也會死亡，如果故事失去光芒，就會被人遺忘，從此無人記得。
關於「如果不revue，Starlight會消失」：
 華戀：我要為了Starlight打敗你們！ 光：……嗯。 真晝：但為了這樣就奪去他人光芒，我不想有這樣的事情…… 香子：甚麼？這樣不行，我可是明年Starlight舞台的主角。（自身利益） 雙葉：如果revue了，Starlight就不會消失嗎？（務實）  故事時間在動畫之後，少女明白了參加revue的沉重代價，因此開始時都不願意戰鬥，後來為了守護Starlight，才回復戰意。但總有種「Starlight比舞台少女自身光芒更重要」的感覺，跟「奪去光芒」的象徵一樣危險。
這裡似乎有種困局，要是處理奪去光芒的主題，也許會跟動畫重疊，或是根本難以填bug（。）但主線劇情避開主題同時保留revue設定，只是努力找出啟動revue機制引發戰鬥的借口，個人覺得是頗為牽強的開篇。
第2章：決意的凜明館 承接Audition，也就是revue亂鬥（ry），九九組終於齊聚一堂，確定為了守護Starlight參戰。
關於「如果不revue，Starlight會消失」：
 真矢：為了守護Starlight，要成為TOP STAR才行 克洛：甚麼！怎麼會這樣！  克洛的反應每次都很可愛www蕉純就是常識人反應。
雪代晶父親是電影導演，母親是前演員，跟真矢出身真的有點像。然後評價是「在大膽的動作中展現細緻的感情」，想起青嵐舞台劇出場那段（。）
雖然標題是「決意的凜明館」，呈現出來的卻是不夠堅決的凜明館。香子認為珠緒軟弱，沒有好勝心（這點由香子教訓好像滿合理的，但讓她來說教真的好嗎……）話說回來，珠緒性格其實真的很好，細心溫柔，對成員體貼，跟文配合起來一剛一柔互補不足，在凜明館當後輩感覺會很幸福w
第3章：芙羅提亞精神 聖翔收到了來自無名氏的奇怪信件，其實就是芙羅提亞的「挑戰書」——邀請她們到公園觀看表演。沒有寫邀請人的原因是之前邀請席格菲特，但她們看到「芙羅提亞」就沒理會（印象中是晶沒理會，未知留很生氣w），惠比壽怕再被拒絕就沒寫了。
惠比壽這種gal外表+超高情商實在很討喜w
收到謎之信件的反應：
 克洛：很有趣啊打開來看看吧。 奈奈：不會是……不幸的信件吧？ 雙葉：為甚麼會有這種信？惡作劇？ / 喂！隨便打開沒問題嗎？  結果表演還沒開始就被拉去打コロス。這次出場的幾位社交 / 溝通能力都很強（喂），所以氣氛很好。芙羅提亞精神就是「希望世界各地的人了解她們、她們的舞台，還有她們的愉快心情」Hello Happy （ry。
克洛：（欣賞）很遠大的夢想呢。
真矢：真是大到美麗又飄渺的夢想呢。
Revue結束，芙羅提亞繼續請大家欣賞表演，劇目是《Captain Twins》，風格是「總之高興就可以了」，得到的評價是「永不滿足的挑戰精神和娛樂性質，已經單純超越技術好壞，非常值得觀賞，跟克洛很相似」（by真矢）。
感覺就跟出場安排一樣，芙羅提亞跟克洛、雙葉、華戀、奈奈相性比較好w
第4章：白金的榮耀 開場是席格菲特 vs 凜明館的revue，凜明館輸了，但重點是帶出這段因緣（沒誤）。謎行動看得太多，總覺得鶴姬就算簡單一句也超級搞事www
える宣佈下次是席格菲特 vs 聖翔，另一邊廂的九九組險些忘記了《Starlight》，因此更堅定要參加revue，然後被迫拉進地下劇場開始練習曲。真是方便，美其名為即興劇就能隨便轉換場景。
兩校相遇始於席格菲特到聖翔踩場，但由於來者是一個腹黑一個搞事一個交流障礙一個直率笨蛋（辛苦栞了w），所以氣氛劍拔弩張，這種情況果然是真矢比較能鎮住場面w
必須正式吐槽，官方將エーデル譯作「高貴皇君」實在超級中二病XD華戀聽錯的版本還是「糕桂黃軍」XDDD
晶讓鶴姬停止試探那段很有王的氣度，配合表面隨和實則暗中操控棋局的影子木偶師，就覺得這種關係很有意思。高貴皇君之間不遠不近的距離也特別有趣。
首席對話：
 真矢：對頂點的執著有時會成為枷鎖 晶：我們會連那個枷鎖都破壞掉  真矢的變化是由「我」變成「我們」，甩去劇場之鬼的陰影，迎著星光站在台上。她承認每個人都是爭取Position Zero的舞台少女，但依然會把主角的寶座奪回來。
至於晶，她是想著君臨舞台的「絕對首席」，總覺得跟第三話的「就算只有一人我也是Star」有點微妙不同。
第5章：消失之刻逼近 爬塔打怪回。
由於舞台（戰場）忽然冒出一座塔，試鏡中斷。える中止revue後決定把所有人喚回來，於是即興之revue再度展開（好吧，我開始將revue、audition、試鏡練習曲混著用了……）。
 香子：一下說要中斷，把我們趕走之後，現在又叫我們「馬上過來」。
雙葉：連香子也不會那麼我行我素。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《與君緣》若花辭樹</title>
      <link>https://dawnchristia.github.io/posts/210902_%E8%88%87%E5%90%9B%E7%B7%A3/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 22:25:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dawnchristia.github.io/posts/210902_%E8%88%87%E5%90%9B%E7%B7%A3/</guid>
      <description>劇情偏正經，滿不錯的，若花辭樹的文大概跟我口味接近，就算不是超級喜歡，還是很容易看下去。
天子是上蒼的CEO，那孟脩禕就是霸道總裁（。）喜怒無常或嘴硬的部份看起來有趣，現實遇到的話，可是不得了的大麻煩。薄暮笙則是典型會讓我有好感的性格與設定，這也是能夠看下去的原因。
話說中間的潰堤劇情不就是《大明王朝1566》嗎，連上京告狀的知縣也姓海XD接著推行鹽政那段風格也有點類似，不過都是炮灰或路人甲，沒有仔細看。中途冒出的錦衣衛略嫌工具人——對孟脩禕來說他們本來就是，這裡不必細說，倒是都指揮使（？）被當condom慘死的場面，我很希望能看得到。結局當然是兩人克服重重阻力，以帝后共治圓滿收場，似乎這類百合文都以立后為大boss，可以理解但流於公式的感覺越來越重了。
這篇印象最深刻的是崔雲姬，出場篇幅少，算是小酌怡情。實在很喜歡她的性格：拿得起放得下，清楚自己的感情，同時不會為此耽誤正事或放棄責任。即使向宛娘表白遭拒，也會好好解釋，守諾不去打擾她，之後才轉身離開，不讓人看到眼淚。灑脫不扭捏，還有不願將難堪傷心示人的體面，真有魅力。最後她在涼亭偶遇宛娘，大方邀她同品酒看書，末了忍不住再次相約：
 崔雲姬率先轉身，她走出兩步，終覺不甘，止步，回身，認真地說道：「一旬後的休沐，我還會來這裡。」
宛娘若有心走避，便不會來，她若也想見她，便必不會錯過。她終是不甘，終是抵不過那種深深的眷戀，終是要為自己再試一次。
崔雲姬說罷，朝她微微頷首，便真的走了。
 那種含蓄與風度要讓人不心動實在很難XD
說起來，很久以前看過《荔枝春色滿西江》，也是牡丹配山茶，其他大多忘了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
